% ==============================================================================
% Anteprojeto de PG - Vinícius Berger
% Capítulo 3 - Método
% ==============================================================================

\section{Método de Trabalho}
\label{sec-metodo}

Para atingir o objetivo geral apresentado na seção anterior, os seguintes passos são realizados:

\begin{enumerate}
	
	\item Revisão bibliográfica: leitura de materiais que forneçam uma revisão dos conceitos já estudados e materiais que apresentem conteúdos novos e necessários para o desenvolvimento do sistema, sendo o método FrameWeb \cite{souza:2007} o principal deles;
	
	\item Análise do escopo do sistema e dos requisitos levantados: leitura dos trabalhos realizados por \citeonline{duarte-pg14} e \citeonline{prado-pg15}, nos quais consta todo o levantamento e análise de requisitos do sistema a ser implementado;
	
	\item Estudo das tecnologias: leitura da documentação oficial dos dois \textit{frameworks} MVC utilizados para desenvolver o sistema, a saber: Yii e Symfony. Além disso, uma pequena revisão sobre as tecnologias relacionadas ao desenvolvimento Web (HTML, CSS, JavaScript e PHP) e banco de dados relacional;
	
	\item Elaboração da arquitetura do sistema: com base no método FrameWeb e considerando as tecnologias estudadas, elaborar a arquitetura do sistema gerando o Documento de Projeto;
	
	\item Implementação e testes: codificação do sistema utilizando as tecnologias definidas e realização de testes unitários;
	
	\item Redação da monografia: elaboração e formatação do texto da monografia utilizando a linguagem \LaTeX\footnote{\url{https://www.latex-project.org}} e o template abnTeX\footnote{\url{https://www.abntex.net.br}}. O editor TexStudio\footnote{\url{http://www.texstudio.org}} será utilizado como ferramenta de auxílio.
	
\end{enumerate}